**香港足球會足球場**（簡稱**港會場**）或**跑馬地運動場**（），位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[跑馬地體育路](../Page/跑馬地.md "wikilink")3號，是[香港足球會](../Page/香港足球會.md "wikilink")、[浩運](../Page/浩運.md "wikilink")（香港足球會旗下球隊）及港會欖球隊的主場。香港足球會足球場為仿真草[足球場](../Page/足球場.md "wikilink")，設有2,750位座席。

## 歷史

香港足球會足球場在1886年香港足球會成立時經已存在，原址為於[跑馬地馬場旁側](../Page/跑馬地馬場.md "wikilink")。首場在港會球場舉行的比賽於1886年2月16日進行，為一場[欖球賽事](../Page/欖球.md "wikilink")，由港會對[英軍](../Page/英軍.md "wikilink")。首場足球比賽則在同年3月16日進行，由港會對[工程](../Page/皇家工程師.md "wikilink")。

早年華文報章的體育報導稱香港會為「新公司」，故香港會球場就稱為「新公司球場」，直到大約1930年代才開始採用現名。

在戰前，不少[香港甲組足球聯賽均在港會球場舉行](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")。

1995年，配合[跑馬地馬場擴建工程](../Page/跑馬地馬場.md "wikilink")，香港足球會足球場被拆卸，其後在[跑馬地馬場內重建](../Page/跑馬地馬場.md "wikilink")。

2002年，鑑於草地質素欠佳，港會耗資三千萬港元，將球場草地改鋪仿真草。

2010年6月，港會為升其足球隊升班[甲組作出準備](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，決定於同年7月展開工程，為球場更換成第3代仿真草草皮。\[1\]

## 活動

### 足球

#### 七人足球賽

香港足球會每年主辦的國際七人足球賽創立於1999年，每年均在港會球場舉行，每屆賽事會邀請二十多隊國際球隊來港，當中包括[皇家馬德里](../Page/皇家馬德里.md "wikilink")、[阿仙奴](../Page/阿仙奴.md "wikilink")、[曼聯](../Page/曼聯.md "wikilink")、[阿士東維拉等著名球隊的青年或元老球員](../Page/阿士東維拉.md "wikilink")，多位名將包括[奇連士文](../Page/奇連士文.md "wikilink")、[班尼斯](../Page/班尼斯.md "wikilink")、[邊恩](../Page/乌韦·本恩.md "wikilink")、[列巴斯基等均曾經參加](../Page/皮埃尔·利特巴尔斯基.md "wikilink")。

### 欖球

#### 香港國際七人欖球賽

香港國際七人欖球賽是香港最重要的國際性欖球賽事，自1976年3月舉行的首屆香港七人欖球邀請賽，便是於香港足球會足球場舉行。直到1980年代，舉辦場地才由香港足球會足球場遷移至[香港大球場舉行](../Page/香港大球場.md "wikilink")。

#### 香港十人欖球賽

香港足球會足球場是每年舉行[香港國際十人欖球賽的場地](../Page/香港國際十人欖球賽.md "wikilink")。香港十人欖球賽創立於1986年，為亞洲最佳欖球聯賽之一，每年均在[香港國際七人欖球賽舉行之前舉行](../Page/香港國際七人欖球賽.md "wikilink")。

## 圖集

[File:HK_HongKongFootballClub_Entrance.jpg|香港足球會足球場入口](File:HK_HongKongFootballClub_Entrance.jpg%7C香港足球會足球場入口)

## 參考資料

[Category:香港足球場](../Category/香港足球場.md "wikilink")
[Category:橄欖球場](../Category/橄欖球場.md "wikilink")
[Category:香港甲組足球會主場](../Category/香港甲組足球會主場.md "wikilink")
[Category:跑馬地](../Category/跑馬地.md "wikilink")

1.  [港聯賽杯有望復辦](http://www.takungpao.com.hk/news/10/06/15/WF-1272350.htm)